\documentclass[a4paper,14pt]{article} % тип документа
%\documentclass[14pt]{extreport}
\usepackage{extsizes} % Возможность сделать 14-й шрифт


\usepackage{geometry} % Простой способ задавать поля
\geometry{top=25mm}
\geometry{bottom=35mm}
\geometry{left=20mm}
\geometry{right=20mm}

\setcounter{section}{0}

%%%Библиотеки
%\usepackage[warn]{mathtext}
%\usepackage[T2A]{fontenc} % кодировка
\usepackage[utf8]{inputenc} % кодировка исходного текста
\usepackage[english,russian]{babel} % локализация и переносы
\usepackage{caption}
\usepackage{listings}
\usepackage{amsmath,amsfonts,amssymb,amsthm,mathtools}
\usepackage{wasysym}
\usepackage{graphicx}%Вставка картинок правильная
\usepackage{float}%"Плавающие" картинки
\usepackage{wrapfig}%Обтекание фигур (таблиц, картинок и прочего)
\usepackage{fancyhdr} %загрузим пакет
\usepackage{lscape}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{dsfont}
%\usepackage{indentfirst}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{hyperref}




%%% DRAGON STUFF
\usepackage{scalerel}
\usepackage{mathtools}

\DeclareMathOperator*{\myint}{\ThisStyle{\rotatebox{25}{$\SavedStyle\!\int\!\!\!$}}}

\DeclareMathOperator*{\myoint}{\ThisStyle{\rotatebox{25}{$\SavedStyle\!\oint\!\!\!$}}}

\usepackage{scalerel}
\usepackage{graphicx}
%%% END 

%%%Конец библиотек

%%%Настройка ссылок
\hypersetup
{
colorlinks=true,
linkcolor=blue,
filecolor=magenta,
urlcolor=blue
}
%%%Конец настройки ссылок


%%%Настройка колонтитулы
	\pagestyle{fancy}
	\fancyhead{}
	\fancyhead[L]{Домашнее задание}
	\fancyhead[R]{Крейнин Матвей, группа Б05-005}
	\fancyfoot{}
    \fancyfoot[C]{\thepage}
    \fancyfoot[R]{ТРЯП}
%%%конец настройки колонтитулы



\begin{document}
%%%%Начало документа%%%%

\section{Задание 1}
\subsection{Задача 1}

$\textbf{1.}$ Нет, т.к. b $\notin \{1, 2, 3\}$ или же $1 \notin \{a, b\}$.
\newline
$\textbf{2.}$ $|A \times B| = |A| \cdot |B|$, т.к. мы можем выбрать |A| элементов из первого множества 
и |B| элементов из второго множества, сл-но всего элементов в множестве $|A \times B|$ будет $|A| \cdot |B|$
\newline
$\textbf{3.}$ Это получится $\invdiameter$, т.к. пустое множество не содержит в себе элементов, а значит 
и в множестве $\mathds{N} \times \invdiameter$ нv е будет элементов, сл-но оно пустое.

\subsection{Задача 2}
$\textbf{a)}$ Нет, неверно, т.к. пустое слово не содержится в этом языке.
\newline
$\textbf{b)}$ Да, верно, т.к. пустой язык содержится в любом языке.

\subsection{Задача 3}
Регулярное выражение: $X^{+}X^{+}$, т.к. у нас будут все слова в этом множестве вида $a^{n}a^{m}$, где $m, n \in \mathds{N}$ \& $m, n>1$

\subsection{Задача 4}
\textbf{а)} $R = ((a|b)^{*}$ | ((ab) | (ba)$)^{+}$ $(b|a)^{*})$
\newline
$(a|b)^{*}$ - задаёт количество некоторого количество идущих букв а или b,
\newline
$((ab) | (ba))^{+}$ задаёт то, что встретится хотя бы одна рядом, стоящая букв a и b,
$(a|b)^{*}$ задаёт все оставшиеся буквы а, или б, или пустые, т.к. после (ab) или (ba) может идти любой набор букв.
А значит в этом языке, которое задаёт R всегда есть как буква а, так и буква b, доказано включение R в L.
\newline
Теперь докажем включение L в R.
База n = 2, это либо ab, либо ba, а значит содержитя в R.
При n = k предположим, что это верно. Тогда при n = k + 1, мы дописываем либо букву a, либо букву b мы это вполне можем сделать, т.к. выражение $(a|b)^{*}$ в конце это учитывает.
Но по предположению у нас это слово уже содержит и a, и b. Сл-но и содержит слово длины n = k + 1. Сл-но L содержится в R, получаем, что R = L.
\newline
\textbf{б)} R = ($b^{*}a^{*}$ab$b^{*}a^{*}$) Я исхожу, из доказанного регулярного выражения в пункте в), то есть РВ: $b^{*}a^{*}$ задаёт слово, не содержащее ab, сл-но оно должно задавать все подслова до ab и после ab, сл-но это регулярное выражение верное.
\newline
\textbf{в)} R = $b^{*}a^{*}$, в этом языке не может идти ни одной буквы b, после буквы a, иначе это слово содержит в себе подслово ab, сл-но оно состоит из нескольких (или нуля) подряд идущих букв b или нескольких (или нуля) подряд идущих букв a. Доказано включение R в L.
Теперь докажем включение L в R. Это можно доказать по индукции, база верна, предположим, что это верно для слова длины n, если оно заканчивается на a, то дописать мы можем только a и все верно, если на b, то и дописать мы можем только b для этого случая тоже верно. 
Это и описывает заданное регулярное выражение.
\newline
\subsection{Задача 5}
\textbf{1.} Предлагаю сначала доказать включение L в T, у нас нет слов длины 3, содержащих 3 букв b подряд в языке L, база, у нас есть только  aaa, aab, aba, abb, baa, bab, bba, база доказана таких слов нет.
Теперь предположим, что их нет и на n-1, составлении при помощи правила 2, тогда при составлении слова на n шаге, мы можем составить слово из букв ax, bax и bbax, но в x нет последовательности 
из 3-х подряд b, а при составлении не возникает трех подряд идущих b, т.к. их от других b отделяет буква a. 

Теперь нужно доказать, что любое слово из языка T содержится в L. Для слова длины n = 3 это верно, мы можем составить из T любое слово длины 3, в этом мы убедились ранее, оно содержится в языке L, база доказана.
Преположим, что это верно для n = k. При n = k + 1 мы можем составить совсем любое слово длины k -2 это верно по предположению, т.к. по базе мы можем составить любое слово длины 3, то мы можем его дописать слева от слова длины k-2, сл-но мы можем составить любое слово. 
Доказано включение T в L.
Сл-но T = L.
\newline
\textbf{2.} R = ( ($a^{*}$ | $(bba)^{*}$ | $(ba)^{*}$)* | (abb) | (ab) | (bb) | (b) | $\mathcal{E}$)
\newline
Докажем включение R $\subseteq$ T.
\newline
$a^{*}$ порождает слова с любым количеством букв а,
$(bba)^{*}$ порождает все слова, состоящие из bba
$(ba)^{*}$ порождает все слова, состоящие из ba,
еще нужно учесть, что слово может оканчиваться на abb, ab, или bb, b (если только из b и состоят).
Таким образом получили, что у нас никогда не могут встретиться 3 b подряд.
\newline 
Включение T $\subseteq$ R докажем индукцией.
База n = 1, слово состоит из a или b, 
при n = 2 слово состоит из aa, ab, ba или bb
при n = 3 слово состоит из aaa, bba, aba, baa, aab, bab, abb.
Предположим, что это верно и для n = k, тогда при n = k+1, мы можем добавить только либо букву a или букву b, и получится либо xa и в x по предположению нет подряд идущих трех букв b,
если в x последние две буквы bb, то мы не можем дописать b, иначе это слово не содержится в L, тогда получаем xb и по предположению там не содержится подпоследовательность из трех подряд идущих букв b. Сл-но есть включение T в R, сл-но R = T.

\subsection{Задача 6}
\textbf{1.} $\{(a^{m}, b^{k})$ | $m > 0$ \& $k \geq 0 \}$ из определения декартового произведения
\newline 
\textbf{2.} $\{a, a^6, a^{11}, a^{16}, a^{21}, ... \}^{*} = \{\mathcal{E}, a, a^2, a^3, a^4, ...\}$ 
( это следует из определения звездочки Килини)
\newline
$\{a^3, a^6, a^9, .... \}$ 
$\cap$  
$\{a, a^6, a^{11}, a^{16}, a^{21}, ... \}^{*}$ 
$\Longrightarrow$ $\{a^3, a^6, a^9, ...\}$
\end{document}